\documentclass[draft,10pt,oneside]{scrartcl}

% Sprache und Encodings
\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Typographisch interessante Pakete
\usepackage{microtype} % Randkorrektur und andere Anpassungen

% References to Internet and within the document
\usepackage[pdftex,colorlinks=false, pdftitle={Antrag zur Änderung der
Geschäftsordnung für Plenen der ZaPF}, pdfauthor={Daniela (FFM), Björn (RWTH),
Colin (Tübingen), Lars (Uni Lübeck), Jonas (Münster)}, pdfcreator={pdflatex},
pdfdisplaydoctitle=true]{hyperref}

% Absaetze nicht Einruecken
\setlength{\parindent}{0pt} \setlength{\parskip}{2pt}

% Formatierung auf A4 anpassen
\usepackage{geometry}
\geometry{paper=a4paper,left=15mm,right=15mm,top=10mm,bottom=10mm}

\begin{document}

\section*{Resolution zu Direkten Anfragen an Fachschaften durch
Akkerditierungsagenturen}

\textbf{Antragsteller*innen:} Daniela (FFM), Björn (RWTH), Colin (Tübingen),
Lars (Uni Lübeck), Jonas (Münster), Jörg (FUB)

\textbf{Adressaten}: Fachschaften, Akkreditierungsagenturen, KASAP

\subsection*{Antrag}

Die ZaPF möge beschließen:

\begin{quote}
    In den vergangen Jahren hat sich der studentische Akkreditierungspool als
    Instanz zur Schulung von studentischen Gutachter*innen in allen Bereichen
    rund um den Themenkomplex der Akkreditierung von Studiengängen, sowie als
    Kontaktquelle zu den studentischen Gutachter*innen etabliert. Die ZaPF als
    Vertretung der Physikstudierenden wertschätzt und unterstützt die Arbeit
    des Pools und die dadurch gegebene Qualitätssicherung.

    Deshalb fordern wir, bei der Suche nach studentischen Gutachter*innen auf
    den studentischen Akkreditierungspool zurückzugreifen und dessen
    Vorschlägen zu folgen. Eine Aquirierung von studentischen Gutachter*innen
    auf anderen Wegen lehnen wir ab. Dies gilt sowohl für Programm- als auch
    für Systemakkreditierungsverfahren und interne Verfahren an
    systemakkreditierten Hochschulen.

    Des Weiteren rufen wir Fachschaften, die direkte Anfragen nach
    studentischen Gutachter*innen von Akkreditierungsagenturen erhalten, dazu
    auf, diese Agenturen an den studentischen Akkreditierungspool
    weiterzuverweisen.
\end{quote}

\subsection*{Begründung}
Aus ,Gründen'\footnote{es kam eine Mail über die ZaPFList, dass eine Agentur
direkt bei einer Fachschaft für ein Verfahren angefragt hat } wurden wir darauf
aufmerksam, dass die ZaPF noch nicht explizit fordert, dass die Gutachter aus
dem Pool kommen sollen. Das möchten wir jetzt gerne nachholen!

\end{document}
